向大選候選人 表達「反送中」

明報專訊】聯邦大選在即﹐港加聯呼籲華裔選民向當地國會議員及國會議員候選人就《逃犯條例》議題表達訴求﹐要求他們游說政府向中國政府施壓。

在昨天港加聯舉行的新聞發布會上﹐港加聯主席馮玉蘭表示﹕「自從香港200萬人『反送中』抗議大遊行後﹐香港特首雖然已公開道歉﹐但至今沒有對於5大訴求給予正面回應﹐我們將繼續抗爭。為了配合香港方面行動﹐代表包括港加聯在內的加拿大人權聯盟的加拿大國際特赦(Amnesty International Canada)已在本月19日向加拿大總理杜魯多遞交了公開信﹐要求他在即將舉行的G20峰會上，正面向習近平提出『反送中』關注。

此外﹐我們下周將和加拿大其他省的人權組織協調﹐發起『一人一信』行動﹐呼籲華裔選民在聯邦大選前游說當地國會議員及國會候選人﹐要求他們支持『反送中』﹐向中國政府施壓。」